Christelle habite dans une station de ski des Alpes. L'hiver prochain,
Christelle aura quinze ans. Elle ne pourra plus profiter de l'accès
gratuit aux remontées mécaniques qu'elle avait jusqu'à présent en tant
que jeune de la station. Il lui faudra choisir entre trois formules :
\begin{description}
\item[Formule J] : chaque journée de ski coûte 16~\si{\EuRo}.
\item[Formule C] : une cotisation annuelle de 64~\si{\EuRo} au
club des sports de la station permet de bénéficier d'une réduction de
40\% sur le prix de chaque journée de ski.
\item[Formule S] : la carte saison coûte 400~\si{\EuRo} et
donne libre accès aux remontées de la station durant tout l'hiver.
\end{description}
\par Christelle doit choisir la formule la moins coûteuse en fonction
du nombre de journées de ski que fera l'hiver prochain.
\begin{myenumerate}
\item Montre qu'en choisissant la formule C, elle doit encore payer
9,6~\si{\EuRo} par journée de ski.
\item Calcule le prix de 8 journées de ski avec chacune des
formules. Calcule le prix de 15 journées de ski avec chacune des
formules. Calcule le prix de 20 journées de ski avec chacune des
formules.
 (On pourra présenter tous ces résultats dans un tableau.)
\item On appelle $x$ le nombre de journées de ski. Exprime en fonction
de $x$ les dépenses selon les trois formules J, C et S.
\item Aide Christelle à choisir la formule la moins coûteuse.
\end{myenumerate}